{
    "question": "Apa yang di maksud dengan komponis dan sebutkan komponis yang anda ketahui",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "komponis adalah <span>orang yang menciptakan hasil karya musik.<br>komponis-komponisnya yaitu : Addie MS, Erwin Gutawa, Elfas Secoria, Purwacaraka dan Dwiki Dharmawa.<br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-teknik-dalam-menggambar-bentuk-532",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan teknik dalam menggambar bentuk?/",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Teknik dalam menggambar bentuk</strong></p><br><p>Terdapat 7 teknik yang digunakan dalam menggambar bentuk</p><br><p><strong>1. Teknik Gambar Linear</strong></p><p>Teknik gambar linear sendiri adalah sebuah cara yang digunakan untuk membentuk objek gambar yang dimana pada penggunaan garis sangatlah menentukan pada setiap bentuk dari gambar yang dibuat, baik itu gari syang lurus maupun garis yang melengkung.</p><br><p><strong>2. Teknik Gambar Blok</strong></p><p>Teknik gambar blok adalah sebuah cara yang digunakan untuk menggambar yang dimana dilakukan dengan melakukan penutupan dengan sebuah objek dari gambar yang ingin digambar dengan menggunakan satu warna yang sama, kemudian biasanya teknik gambar berbentuk siluet.</p><br><p><strong>3. Teknik Gambar Arsir</strong></p><p>Teknik gambar arsir adalah sebuah teknik yang dimana menggambar sebuah objek yang dimana dilakukan dengan membuat garis-garis sejajar dan juga menyilang guna untuk menentukan bagian gelap dan terang yang terdapat pada sebuah objek gambar, sehingga apa yang sedang digambar maka akan terlihat seperti objek tiga dimensi.</p><br><p><strong>4. Teknik gambar Dusel</strong></p><p>Pada teknik gambar ini hanyalah dilakukan untuk melakukaan penentuan gelap dan juga terang pada sebuah objek yang sedang digambar yang dimana gambar dilakukan dengan cara menggoreskan pada baigan miring.</p><br><p><strong>5. Teknik gambar Pointilis</strong></p><p>Teknik gambar pointilis adalah sebuah teknik menggambar yang dimana kemudian melihat sebuah gelap terang dari objek yang sedang digambar dengan cara menggunakan titik-titik.</p><br><p><strong>6. Teknik gambar Aquarel</strong></p><p>Teknik gambar Aquarel adlah sebuah teknik menggambar yang dimana dilakukan dengan menggunakan cat air yang dimana menggunakan warna yang sangat tipis sehingga warna yang dihasilkan akan terlihat transparan dan juga tembus pandang.</p><br><p><strong>7. Teknik gambar Plakat</strong></p><p>Teknik gambar Plakat adalah sebuah teknik menggambar yang dimana dilakukan dengan menggunakan sebuah cat poster dan atau dengan menggunakan cat air yang idmana warna yang diberikan sangatlah tebal sehingga warnanya akan terlihat.</p><br><p>Pelajari lainnya:</p><p>- Warna biru pada peta menggambarkan https://brainly.co.id/tugas/9969210</p><p>- Warna campuran dari warna pokok https://brainly.co.id/tugas/3840928</p><p>- Warna campuran yang terdiri atas 3 warna yang dapat dipilih dari 7 warna yang berbeda adalah https://brainly.co.id/tugas/4779314</p><br><br><p>Kelas : 7\n</p><p>Pelajaran : Seni</p><p>Kategori : Warna</p><p>Kata Kunci : Teknik, Menggambar, Objek</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-nama-tarian-dari-aceh-178",
            "question": "Apakah nama tarian dari aceh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contohnya kah?<br>Tari saman<br>Tari Seudati",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tari saman, tari laweut, tari tarek pukat, tari cangklak, tari meusago, tari seudati , tari rapai geleng,tari meuseukat, tari ranub lampuan, tari likok pulo,dll.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-berapa-macam-birama-yang-kamu-ketahui-jelaskan-435",
            "question": "Ada berapa macam birama yang kamu ketahui? jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ada 4 macam birama , yaitu :<br><br>1) birama 2/4 , tiap birama terdiri dari 2 ketukan birama<br>2) birama 3/4 , tiap birama terdiri dari 3 ketukan<br>3) birama 4/4 , tiap birama terdiri dari 4 ketukan<br>4) birama 6/8 , tiap birama terdiri dari 6 ketukan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-dan-teknik-pohon-hayat-karya-sudibio-392",
            "question": "Gaya dan teknik pohon hayat karya Sudibio?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teknik sulur-suluran<br><br><br>jawaban yg kujawab ada dibuku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-corak-karya-seni-rupa-kontemporer-indonesia-dan-jelask-219",
            "question": "Sebutkan 5 corak karya seni rupa kontemporer Indonesia dan jelaskan masing-masing corak berikut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karya seni instalasi<br>karya seni optik<br>karya seni pop art<br>karya seni grafis<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-yang-bisa-kita-ambil-dari-lagu-i-believe-i-can-fly-r-k-482",
            "question": "Makna yang bisa kita ambil dari lagu :    -I Believe I Can Fly (R. Kelly)\r\n -Jangan Menyerah (D'Massive)\r\n -I Have a Dream (Westlife)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jangan pernah putus asa dalam menggapai sebuah mimpi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-lantai-adalah-302",
            "question": "Pola lantai adalah??????????????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pola lantai adalah garis-garis yang di bentuk oleh penari melalui perpindahan gerak di atas lantai<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pola lantai merupakan pola atau denah yang dilakukan seorang penari dengan perpindahan, pergerakan, dan pergeseran posisi dalam sebuah ruang.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-naskah-teater-pada-pertunjukaan-adalah-626",
            "question": "Fungsi naskah teater pada pertunjukaan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "FUNSI NASKAH TEATER:\nA. Sebagai alat bantu percakapan pemain\nB.sebagai  petunjuk teater tidak kacau\n            Smoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebagai pedoman untuk menampilkan sebuah pertunjukan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-iklan-komersial-dan-non-komersial-937",
            "question": "Contoh iklan komersial dan non komersial?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Iklan komersial<br>Iklan komersial adalah iklan yang menawarkan barang \ndan jasa. Sebagian besar iklan yang kita temui di berbagai tempat \nmerupakan iklan komersial.<br>\uf0d8 Iklan non komersial<br>Iklan non \nkomersial biasa disebut juga sebagai iklan sosial atau iklan layanan \nmasyarakat. Iklan layanan masyarakat ini tidak bertujuan untuk \nmenawarkan barang dan jasa. Biasanya iklan ini bertujuan untuk \npencapaian kondisi berkehidupan yang lebih baik (menurut pemasang \niklan). Contoh iklan non komersial antara lain; iklan tentang narkoba, \niklan tentang rokok, iklan tentang pemanasan global atau iklan tentang \nglobal warming, iklan tentang pencemaran air, dan iklan tentang \npenggundulan hutan. Contoh-contoh iklan tadi merupakan sebagian kecil \ndari contoh iklan layanan masyarakat atau non komersial.<br>Pembagian iklan menurut media yang digunakan<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "musik-yang-tidak-diketahui-penciptanya-merupakan-slah-satu-ciri-941",
            "question": "Musik yang tidak diketahui penciptanya merupakan slah satu ciri ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lagu daerah lah..., kan umum nya ga diketahu siapa pencipta. contoh nina bobo<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pasti lagu daerah !!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}